[
    {
        "question": "La ventaja de los dosímetros de termoluminiscencia.",
        "answers": [
            "Son equivalentes a la piel.",
            "Son baratos y pequeños.",
            "No necesitan baterías.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los tres detectores de ionización gaseosa son.",
        "answers": [
            "Cámara de ionización, contador proporcional y Geiger.",
            "Cámara de ionización, de fisión y de fusión.",
            "Cámara de excitación, de disociación y de fusión.",
            "Cámara de disociación, de ionización y de Geiger."
        ],
        "correctAnswers": "Cámara de ionización, contador proporcional y Geiger."
    },
    {
        "question": "Los detectores más usados en radiodiagnóstico son.",
        "answers": [
            "Cámaras de ionización.",
            "Detectores de centelleo.",
            "Detectores Geiger-Müller.",
            "Dosímetros de película."
        ],
        "correctAnswers": "Cámaras de ionización."
    },
    {
        "question": "Los detectores se pueden clasificar en.",
        "answers": [
            "Inmediatos y retardados.",
            "Fuertes y débiles.",
            "Altos y bajos.",
            "Grandes y pequeños."
        ],
        "correctAnswers": "Inmediatos y retardados."
    },
    {
        "question": "Las desventajas de los dosímetros de termoluminiscencia.",
        "answers": [
            "No se puede reutilizar.",
            "La información se borra en el proceso de lectura.",
            "No es equivalente a tejido humano.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "No se puede reutilizar."
    },
    {
        "question": "La dosimetría se utiliza para.",
        "answers": [
            "Detección de posibles cambios en las condiciones radiológicas de trabajo.",
            "Confirmar la correcta clasificación de la zona.",
            "Verificar idoneidad de las medidas de protección en los lugares de trabajo.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "La eficiencia de un detector depende de.",
        "answers": [
            "El volumen activo del detector, el espesor físico y la energía de la radiación.",
            "Únicamente del tipo de radiación recibida.",
            "Únicamente de las características físicas del detector.",
            "Ninguna de las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "El volumen activo del detector, el espesor físico y la energía de la radiación."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros ambientales o de área.",
        "answers": [
            "Tienen como objetivo la medida y evaluación del fondo de radiación ambiental.",
            "Únicamente son capaces de detectar la radiación muy penetrante (radiación gamma, cósmica o neutrones).",
            "Siempre son de tipo Geiger-Müller.",
            "No tienen suficiente sensibilidad como para evaluar campos de radiación con niveles tan bajos como el fondo radiactivo."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen como objetivo la medida y evaluación del fondo de radiación ambiental."
    },
    {
        "question": "Los tres dosímetros que se utilizan son.",
        "answers": [
            "Película, ambiente y profundo.",
            "Alto, medio y bajo.",
            "Superficial, profundo y medio.",
            "Termoluminiscente, película y lectura directa."
        ],
        "correctAnswers": "Termoluminiscente, película y lectura directa."
    },
    {
        "question": "El detector cámara de ionización se clasifica como.",
        "answers": [
            "Detector retardad de excitación.",
            "Detector inmediato de excitación.",
            "Detector inmediato de ionización gaseosa.",
            "Detector retardado de ionización."
        ],
        "correctAnswers": "Detector inmediato de ionización gaseosa."
    },
    {
        "question": "Las cámaras de ionización.",
        "answers": [
            "Tienen un rendimiento menor del 1% para fotones.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Necesitan estar conectadas a la red eléctrica para funcionar.",
            "Presentan un recinto abierto con gas."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen un rendimiento menor del 1% para fotones."
    },
    {
        "question": "El dosímetro de luminescencia se clasifica como.",
        "answers": [
            "Detector inmediato de ionización gaseosa.",
            "Detector retardado de ionización.",
            "Detector retardado de excitación.",
            "Detector inmediato de excitación."
        ],
        "correctAnswers": "Detector retardado de excitación."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estos se basa en el fenómeno físico de la excitación?",
        "answers": [
            "Contador proporcional.",
            "contador Geiger.",
            "Detector de centelleo.",
            "Cámara de ionización."
        ],
        "correctAnswers": "Detector de centelleo."
    },
    {
        "question": "La dosimetría de área.",
        "answers": [
            "Determina medidas de dosis equivalente personal mensual por trabajadores expuestos.",
            "Ninguna es correcta.",
            "Determina la dosis equivalente ambiental en las zonas vigiladas y controladas.",
            "Determina la dosis equivalente ambiental, en las zonas accesibles para el público."
        ],
        "correctAnswers": "Determina la dosis equivalente ambiental en las zonas vigiladas y controladas."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros personales.",
        "answers": [
            "Miden dosis equivalentes profundas Hp(0,10).",
            "Deben estar supervisados por Empresas Autorizadas por el CSN.",
            "Miden dosis equivalente superficial Hp(0,07).",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "El dosímetro de termoluminescencia.",
        "answers": [
            "Sólo se usa como dosimetría personal.",
            "Necesita baterías para su funcionamiento.",
            "Es la dosimetría autorizada en España.",
            "No se usa, ya que se prioriza el uso del de película."
        ],
        "correctAnswers": "Es la dosimetría autorizada en España."
    },
    {
        "question": "Las desventajas de los dosímetros de película.",
        "answers": [
            "No son equivalentes a tejido humano.",
            "No son reutilizables.",
            "El proceso de revelado es costoso y tóxico.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los detectores de radiación se basan en.",
        "answers": [
            "Desaparición, ionización y separación.",
            "Ionización, excitación y disociación.",
            "Solo hay un tipo, que es la disociación.",
            "Ninguna de las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Ionización, excitación y disociación."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de película.",
        "answers": [
            "Se valora el grado de ennegrecimiento de la película con densitómetro.",
            "Está muy extendido su uso en el ámbito del radiodiagnóstico.",
            "Es muy usado para medidas de dosis superiores a 50 mSv.",
            "Se usan para medida de dosis ambiental."
        ],
        "correctAnswers": "Se valora el grado de ennegrecimiento de la película con densitómetro."
    },
    {
        "question": "Los principales efectos que producen los rayos X al atravesar la materia son..",
        "answers": [
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Aumento de la temperatura.",
            "Disociación de la materia o ruptura molecular."
        ],
        "correctAnswers": [
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Disociación de la materia o ruptura molecular."
        ]
    },
    {
        "question": "El hecho de que los gases sean conductores de la electricidad al ser atravesados por la radiación se puede aprovechar para:",
        "answers": [
            "Construir detectores de radiación.",
            "Refrigerar los equipos de rayos X.",
            "Refrigerar el transformador del equipo.",
            "Proteger contra la radiación."
        ],
        "correctAnswers": "Construir detectores de radiación."
    },
    {
        "question": "Si un dispositivo de detección de radiaciones tiene que funcionar como espectrómetro:",
        "answers": [
            "La señal de salida no debe ser amplificada.",
            "La amplitud de los impulsos de salida debe ser proporcional a la energía.",
            "Debe entregar una corriente media tan alta como sea posible.",
            "La amplitud de los impulsos de salida debe ser independiente de la entrada"
        ],
        "correctAnswers": "La amplitud de los impulsos de salida debe ser proporcional a la energía."
    },
    {
        "question": "En relación a los dosímetros de termoluminiscencia...",
        "answers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "La luz producida por calentamiento no es proporcional a la energía de la radiación incidente.",
            "Contienen una banda de valencia y otra de conducción.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina \"fading\"."
        ],
        "correctAnswers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "Contienen una banda de valencia y otra de conducción.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina \"fading\"."
        ]
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de detector no se basa su funcionamiento en la producción directa de carga?",
        "answers": [
            "Contadores proporcionales.",
            "Detectores de Semiconductores.",
            "Detectores de centelleo.",
            "Contadores Geiger."
        ],
        "correctAnswers": "Detectores de centelleo."
    },
    {
        "question": "El monitor más extendido en los servicios de radiodiagnóstico son...",
        "answers": [
            "de centelleo sólido.",
            "de semiconductor.",
            "de ionización gaseosa.",
            "de centelleo líquido."
        ],
        "correctAnswers": "de ionización gaseosa."
    },
    {
        "question": "En los detectores Geiger-Muller:",
        "answers": [
            "Son importantes el tiempo muerto y el tiempo de recuperación.",
            "Todos los impulsos medidos alcanzan la misma amplitud.",
            "No puede funcionar como espectrómetro.",
            "Todas son ciertas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son ciertas."
    },
    {
        "question": "El dosímetro nos da una lectura de",
        "answers": [
            "Las dos anteriores.",
            "Dosis profunda Hp(10).",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Dosis superficial Hp(0,07)."
        ],
        "correctAnswers": "Las dos anteriores."
    },
    {
        "question": "En los informes dosimétricos aparece",
        "answers": [
            "Dosis en el corazón y las extremidades.",
            "Dosis superficial Hp(0,07) y profunda Hp(10).",
            "Todas las anteriores obligatoriamente.",
            "Dosis en el ojo y en las manos, solo para veterinarios."
        ],
        "correctAnswers": "Dosis superficial Hp(0,07) y profunda Hp(10)."
    },
    {
        "question": "Los equipos de detección vienen determinados por",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Espesor físico en la dirección de detección de la radiación.",
            "Volumen activo.",
            "Energía de radiación."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los detectores",
        "answers": [
            "No dan una medida exacta de la radiación.",
            "Tipo cámara de ionización son los menos usados en el ámbito de radiodiagnóstico.",
            "Pueden clasificarse según el fenómeno que miden (ionización y excitación) y el momento en el que miden (inmediatos o retardados).",
            "Se caracterizan por su gran volumen y difícil manejo."
        ],
        "correctAnswers": "Pueden clasificarse según el fenómeno que miden (ionización y excitación) y el momento en el que miden (inmediatos o retardados)."
    },
    {
        "question": "La termoluminiscencia",
        "answers": [
            "Es la emisión de luz como consecuencia de la exposición de un material a la radiación ionizante.",
            "No viene determinada por el material termoluminiscente.",
            "No es utilizada en radiodiagnóstico.",
            "Usa materiales conductores para los dosímetros personales."
        ],
        "correctAnswers": "Es la emisión de luz como consecuencia de la exposición de un material a la radiación ionizante."
    },
    {
        "question": "Los tres tipos de dosimetría que hay",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Ambiental, área y personal.",
            "Exterior, interior y de altura.",
            "Fuerte, medio y bajo."
        ],
        "correctAnswers": "Ambiental, área y personal."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros electrónicos de lectura directa (DLD)",
        "answers": [
            "Proporcionan en todo momento la medida instantánea de la dosis y la tasa de dosis.",
            "Es obligatorio su uso en centros de radiodiagnóstico médico.",
            "Sólo son capaces de hacer lectura de dosis superficial.",
            "Debe estar siempre conectados a la red para su funcionamiento."
        ],
        "correctAnswers": "Proporcionan en todo momento la medida instantánea de la dosis y la tasa de dosis."
    },
    {
        "question": "La dosimetría de termoluminescencia",
        "answers": [
            "No es aconsejable para el control de trabajadoras expuestas embarazadas.",
            "Consiste en la emisión de luz cuando el material ha sido expuesto a radiación ionizante cuando es calentado.",
            "No puede utilizarse para dosimetría ambiental.",
            "Se usa en aquellas situaciones en las que no es aconsejable el uso de dosimetría de película."
        ],
        "correctAnswers": "Consiste en la emisión de luz cuando el material ha sido expuesto a radiación ionizante cuando es calentado."
    },
    {
        "question": "Los detectores son dispositivos",
        "answers": [
            "Que permiten percibir la existencia de radiación.",
            "Que nos permite la medición cuantitativa de la radiación.",
            "Que permiten la detección de la radiación.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de película tienen la ventaja",
        "answers": [
            "Mantiene un registro permanente.",
            "Son baratos.",
            "Todas las anteriores.",
            "Son pequeños."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los principales efectos que producen los rayos X al atravesar la materia son:",
        "answers": [
            "Disociación de la materia o ruptura molecular.",
            "Producción de carga o ionización.",
            "Aumento de la temperatura.",
            "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
        ],
        "correctAnswers": "Excitación de luminiscencia en algunos sólidos."
    },
    {
        "question": "De las siguientes afirmaciones, sobre las cámaras de ionización:",
        "answers": [
            "El rendimiento para fotones de radiación X es de 10%.",
            "Son poco sensibles.",
            "Tienen una baja dependencia a la tensión aplicada.",
            "Se emplean para medir radiación de tipo X, gamma y beta."
        ],
        "correctAnswers": "Se emplean para medir radiación de tipo X, gamma y beta."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de detector no basa su funcionamiento en la producción directa de carga?",
        "answers": [
            "Detectores de centelleo.",
            "Detectores de semiconductor.",
            "Contadores proporcionales.",
            "Contadores Geiger."
        ],
        "correctAnswers": "Detectores de centelleo."
    },
    {
        "question": "Los detectores de termoluminiscencia están constituidos por:",
        "answers": [
            "Compuestos de sulfato de cobre.",
            "Sólidos aislantes o semiconductores.",
            "Cristal de INa.",
            "Emulsión de BrAg."
        ],
        "correctAnswers": "Sólidos aislantes o semiconductores."
    },
    {
        "question": "En relación a los dosímetros de termoluminiscencia:",
        "answers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina “fading”.",
            "La luz producida por calentamiento no es proporcional a la energía de la radiación incidente.",
            "Contienen una banda de valencia y otra de conducción."
        ],
        "correctAnswers": [
            "La termoluminiscencia se basa en la energía del fotón incidente.",
            "El proceso por el que se descarga el dosímetro sin ser calentado, se denomina “fading”."
        ]
    },
    {
        "question": "El monitor más extendido en los servicios de radiodiagnóstico es:",
        "answers": [
            "De centelleo líquido.",
            "De semiconductor.",
            "De centelleo sólido.",
            "De ionización gaseosa."
        ],
        "correctAnswers": "De ionización gaseosa."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "La dosis a paciente se puede medir obteniendo el valor de dosis piel a la entrada, el producto dosis área o utilizando dosímetros de termoluminiscencia.",
            "No es conveniente el uso de dosímetros de termoluminiscencia porque producen artefactos en la imagen.",
            "La cámara DAP no es radiotransparente y hay que utilizar factores de corrección de la medida.",
            "El producto dosis área tiene en cuenta la retrodispersión y no se puede medir en cualquier punto del haz de radiación."
        ],
        "correctAnswers": "La dosis a paciente se puede medir obteniendo el valor de dosis piel a la entrada, el producto dosis área o utilizando dosímetros de termoluminiscencia."
    },
    {
        "question": "La dosimetría ambiental",
        "answers": [
            "Se usan dispositivos que llevan cada trabajador permanentemente mientras realizan la actividad.",
            "Da medida mensual de las dosis acumuladas por cada individuo durante el trabajo.",
            "Ninguna es correcta.",
            "Se usa para registrar las dosis en determinados puntos clave de la instalación radiactiva."
        ],
        "correctAnswers": "Se usa para registrar las dosis en determinados puntos clave de la instalación radiactiva."
    },
    {
        "question": "Los dosímetros de termoluminiscencia",
        "answers": [
            "Necesitan baterías para su funcionamiento.",
            "Son reutilizables y fácil manejo.",
            "Permiten la estimación de dosis en tiempo real.",
            "Permiten lecturas trimestrales de las dosis, no es necesaria la lectura mensual."
        ],
        "correctAnswers": "Son reutilizables y fácil manejo."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es incorrecta respecto a los dosímetros de película?",
        "answers": [
            "Poseen en su interior una emulsión fotográfica, formada por cristales microscópicos de AgBr suspendidos en material gelatinoso.",
            "El material utilizado es equivalente al tejido biológico, lo que favorece su uso.",
            "La película revelada aporta información sobre el tipo y energía de la radiación.",
            "Constituye un registro permanente, y permite la reevaluación de las dosis."
        ],
        "correctAnswers": "El material utilizado es equivalente al tejido biológico, lo que favorece su uso."
    },
    {
        "question": "La lectura de los dosímetros se realiza",
        "answers": [
            "Semanalmente.",
            "Bimensualmente.",
            "Semestralmente.",
            "Mensualmente."
        ],
        "correctAnswers": "Mensualmente."
    },
    {
        "question": "Los detectores se pueden clasificar en:",
        "answers": [
            "Inmediatos y retardados.",
            "Grandes y pequeños.",
            "Fuertes y débiles.",
            "Altos y bajos."
        ],
        "correctAnswers": "Inmediatos y retardados."
    }
    
]